(求助) boot機出現問題

大家好， 我用咗幾年部腦近幾個月出現咗以下問題，想請教大家要點搞。先謝過
我部腦底板係z77,行win7.近排boot機都會話要load default setting跟住入bios save setting先可以繼續。試過換底板粒電，呢個問題冇出現1,2個月，呢幾日又出現返。 大家有冇idea發生咩事？